債務重組協議無足夠支持 恆大延長同意費截止日
2023-04-30
https://udn.com/news/story/7333/7132821?from=udn-ch1_breaknews-1-0-news
中國地產開發商恆大的境外債務重組程序又遇挑戰，部分方案未獲足夠支持。恆大宣布延長同意費截止日至5月18日，在此時間前加入協議的債權人，可額外獲得未償還本金0.25%同意費。 中國恆大集團於4月3日宣布已和債權人特別小組成員簽訂了3份重組支持協議、獨立公布1份協議，正式進入債務重組程序。同時，為了吸引其他境外債權人支持，適用重組支持協議，且持有合格限制性債務的債權人，只要在4月27日前簽訂並支持，將可額外獲得所持有未償還本金的0.25%金額，作為同意費用。 恆大27日發布公告指出，由於部分債權人仍需時間完成加入重組協議的內部程序，因此決定延長同意費截止時間至5月18日。 香港經濟日報報導，重組方案的門檻為75%，然而截至目前，4組債權方案之中，僅兩組達標。 4份重組支持協議分別為和債權人特別小組簽訂的「A組重組支持協議」、「景程重組支持協議」和「天基重組支持協議」，以及獨立發布的「C組重組支持協議」。其中，「A組重組支持協議」的同意率達77%、「景程重組支持協議」達91%，跨過重組門檻；「天基重組支持協議」以及「C組重組支持協議」則分別為64%和30%。 根據恆大的重組支持協議，適用A組和C組方案的債權人有兩種選擇，第一項是選擇將債務換為新發行，期限為10至12年的票據；另一項則是將債務轉換為期限為5至9年的新票據，或交換恆大物業及大新能源汽車發行的債券。 至於適用景程重組支持協議的債權人，將依其債權比例配發由景程發行本金總額為65億美元（約新台幣1986億元）的新票據；適用天基重組支持協議的債權人，將依其債權比例配發由天基發行的本金總額為8億美元的新票據。 債務 門檻 台幣